車與環保

揸車同環保係咪有衝突？

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

全世界一齊對準ChiNazi極權！

9.29 Global AntiChiNazi 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

人嘅存在已經同環保有衝突

比你發現咗添

好多嘢都同環保有衝突
個個都住喺公司/學校隔籬唔洗搭車就最環保?

我個問題有問題
我應該問 揸車但要求環保係咪不如唔好揸
中文差，sorry for 1999

咁又唔係
兩者之間可以攞個平衡
太極端只會變成「哦, 橫掂都係, 我揸架好L嘈, 好L多毒氣既廢車囉」

我做環保或可持續性發展工作但我揸w204 c63 同m2 comp

犀利

我意思係有冇沖凸係好睇個人
我認為做自己喜歡的事就可以

我鍾意揸車，但全球暖化亦因為我而嚴重咗少少，最後熱嘅又係我，當然其他生物一樣係受害者

鐘意車又想環保
可以踩單車
揸巴士又得

單車係車
巴士都係車

過唔到良心 可以揸電車
但最後咪又係自己呃自己

香港揸電車都係燒煤
要喺大量使用可再生能源嘅地區揸先環保
不過生產電車都係唔環保

我當然明白你既想法
香港既roadside pollution 係頭一二大污染源頭
揸汽油車一定會增加碳排放

或者你會唔會係其他範疇推動環保同可持續發展
例如投資green finance green bonds green projects

巴打識啲野

我係一個十六歲車迷

原來有得投資
多謝賜教

你可以諗下未來投身sustainability career
巴打尖卡係咩？

我之前都拎過啲數據睇過同計過
香港兩電碳排放其實幾高
套返外國公佈嘅車輛廢氣數據
Plug in hybrid喺香港會仲低CO2過純電
好智障

可持續發展唔單係環保
而係一個經濟/lifestyle/development 既方向

唔敢話賜教 係share下

除咗燃料種類，噴射方式都有影響
Honda嘅積碳夢，無可否認L15B NA 132匹 Turbo 19X匹係勁嘅
Mazda嘅Skyactiv
一眾歐洲車
直噴除咗積碳，比起電噴有更高嘅pm2.5排放

兩電發電fuel mix
~60% 煤 ~30%天然氣 ~5% nuclear <2% 再生能源

我直接拎兩電網頁個CO2當量去計~
不過60％煤...唔洗計都知污糟到不得了

巴打離買車玩車仲有幾年
可能幾年後排放法例 標準 技術 引擎efficiency 都有改變

睇返BMW 最新 G代 3系 排放已經唔差